=========================================================
Рабочее пространство студии
=========================================================


-----------------------------------------------------
Размещение действий на рабочей панели 
-----------------------------------------------------

Для помещения действия в рабочее пространство ROBIN Studio необходимо:

* Открыть вкладку "Действия" на панели действий слева;

 .. figure:: Пространство/пр1.png
    :alt:

* Кликнуть на необходимое действие и мышью перетащить его на рабочее пространство (щелкнуть по действию, в данном случае красный прямоугольник №1, и, зажав ЛКМ, перенести его в пространство между надписями "Начало" и "Конец", в данном случае красный прямоугольник №2, отпустить ЛКМ);

  .. figure:: Пространство/пр2.png
     :alt:

* Действие необходимо вставить между словами "Начало" и "Конец" в рабочем пространстве.

  .. figure:: Пространство/пр3.png
     :alt:

Для переноса действий по схеме робота необходимо:

* Кликнуть на нужное действие в схеме (появится рамка зеленого цвета);

  .. figure:: Пространство/пр4.png
     :alt:

* Перетянуть в нужную часть схемы (зажав действие ЛКМ);

  .. figure:: Пространство/пр5.png
     :alt:

* Зеленая прямая показывает куда именно вставится действие (результат см. на следующем скриншоте); 
  
  .. figure:: Пространство/пр6.png
     :alt:


-----------------------------------
Панель по управлению действиями
-----------------------------------

Данная панель будет отображена, если щелкнуть правой кнопкой мыши по действию в схеме робота: 

  .. figure:: Пространство/пр7.png
     :alt:

Рассмотрим её подробнее:

  .. figure:: Пространство/пр8.png
     :alt:

* Точка остановки - позволяет остановить выполнение схемы на данном действии и далее вручную последовательно выполнять следующие действия схемы (напротив действия находится красная точка):

  .. figure:: Пространство/пр9.png
     :alt:

* Выключить действие/Включить действие - позволяет активировать/деактивировать действие (действие окрашено в красный цвет):

  .. figure:: Пространство/пр10.png
     :alt:

* Оставить комментарий - позволяет оставить комментарий напротив действия: 

  .. figure:: Пространство/пр11.png
     :alt:

* Удалить действие - удаляет действие их схемы.
* Объединить в группу - позволяет объединить действие в группу: 

  .. figure:: Пространство/пр12.png
     :alt:

* Добавление в данную группу другого действия: 
  
  .. figure:: Пространство/пр13.png
     :alt:


  .. figure:: Пространство/пр14.png
     :alt:


* Чтобы разгруппировать действие, необходимо нажать правой кнопкой мыши на надпись "Группа действий 1", выбрать необходимо действие, см. на скриншоте ниже:

  .. figure:: Пространство/пр15.png
     :alt:

Чтобы увеличить или уменьшить масштаб схемы, необходимо зажать клавишу Ctrl и прокрутить колесико мыши вперед или назад.

-----------------------------------
Панель навигации
-----------------------------------

При нажатии на кнопку "Открыть панель навигации" будет открыта панель c помощью которой можно управлять масштабом, расположением на рабочей области схемы робота.

  .. figure:: Пространство/пр16.png
     :alt:


Панель навигации будет открыта в нижнем правом углу рабочей области. 

  .. figure:: Пространство/пр17.png
     :alt:

На панели навигации находятся кнопки: 

  .. figure:: Пространство/пр18.png
     :alt: